Дитячий реабілітаційний центр позитивної психології для маленьких переможців "Казковий світ" - це благодійна програма паліативної допомоги, яка надається благодійним фондом, бенефіціаром у приміщенні з  “казковим” інтер'єром, де розташовані тематичні кімнати. Потрапляючи в казковий світ, дитина відсторонюється від негативних емоцій та починає позитивно дивитися на навколишній світ.  Чудеса існують, і ми дуже радіємо разом з усіма, хто знаходиться поруч  з важкохворою дитиною.

Щорічно, згідно з даними бюлетеня національного канцер-реєстру, на онкологічний облік в Україні встають більше 2000 дітей віком до 14 років. Головним чином це діти, з пізньою діагностикою виявлення онко-захворювання. Особливо актуальними в Україні залишаються проблеми збільшення тривалості життя таких дітей. Навіть офіційна статистика відсотку летальних результатів, що стоять на онкологічному обліку дітей, жахає. Цьому значною мірою сприяє глибока психічна травма, яку діти отримують в онкологічних установах.

"Не можна забувати, що в онкологічних установах, в умовах поліклінічного прийому, в стаціонарі, в перев'язочній, рентгенівському відділенні і, нарешті, в операційній психіка хворого, і особливо хворої дитини зазнає значної травми", - писав видатний онколог сучасності М.М. Петров. Він вважав, що створення умов, які зведуть до мінімуму психічну травму онкохворого, є виключно важливим завданням для лікарів, медперсоналу та оточення в цілому.

Соціальна адаптація онкохворих дітей, - це ще одна, навіть більш важлива, проблема, яку доводиться вирішувати протягом усього періоду лікування. Крім швидкої втрати фізичних можливостей, що посилюється хворобою,  і нездужання, діти постійно стикаються з дорослими, що втратили всяку надію і перебувають у постійному стресі, рідними і близькими. Крім того, що лікування онко-захворювань і розсіяного склерозу дуже дорого і помітно погіршує бюджет сім'ї, відчуття невиліковності хвороби та безсилля медицини часто повністю пригнічує і паралізує психіку дорослих. Діти в таких умовах часто просто не розуміють, що відбувається, повністю дезорієнтовані, налякані і знаходяться під жорстоким стресом. Це, звичайно ж, в значній мірі погіршує фон, на якому відбувається лікування таких дітей.

У рамках благодійної програми "Казковий світ" пропонується створити умови, в яких  дитина зможе в значній мірі поліпшити своє психічне здоров'я, отримати  впевненість у швидкому одужанні і, в кінцевому рахунку, шанс на життя.

На сьогоднішньої день на території України не існує жодного подібного центру - дітям немає де проходити реабілітацію на час лікування та після.